**亚历山大·蒲柏**（**Alexander Pope**，1688年5月21日 -
1744年5月30日）是18世纪[英国最伟大的](../Page/英国.md "wikilink")[诗人](../Page/诗人.md "wikilink")。

蒲柏出生于一个[罗马](../Page/罗马.md "wikilink")[天主教家庭](../Page/天主教.md "wikilink")，由于当时英国[法律规定学校要强制推行英国国教](../Page/法律.md "wikilink")[圣公会](../Page/圣公会.md "wikilink")，因此他没有上过学，从小在家中自学，学习了[拉丁文](../Page/拉丁文.md "wikilink")、[希腊文](../Page/希腊.md "wikilink")、[法文和](../Page/法文.md "wikilink")[意大利文的大量作品](../Page/意大利.md "wikilink")。他幼年时期患有结核性脊椎炎，造成驼背，身高没有超过1.37[米](../Page/米.md "wikilink")。
[Alexander_Pope_by_Michael_Dahl.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Alexander_Pope_by_Michael_Dahl.jpg "fig:Alexander_Pope_by_Michael_Dahl.jpg")

蒲柏从12岁即开始发表诗作，他的第一部重要作品是1711年他23岁时出版的诗体《批评论》，其中许多名句已经成为[英语](../Page/英语.md "wikilink")[成语](../Page/成语.md "wikilink")。

1712年他写作了长篇讽刺诗《[奪髮記](../Page/奪髮記.md "wikilink")》，1714年又补充了两章。这首诗描写一家男孩偷剪了另一家女孩的一绺金色頭髮，因为此事引起两家的争执。蒲柏把此事描写得和《[伊利亚特](../Page/伊利亚特.md "wikilink")》中特洛伊战争一样壮观，写成了一部英雄史诗。
[Alexander_Pope_dying.png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Alexander_Pope_dying.png "fig:Alexander_Pope_dying.png")抱着他，[弥尔顿](../Page/弥尔顿.md "wikilink")、[斯宾塞和](../Page/斯宾塞.md "wikilink")[乔叟迎接他进入天堂](../Page/乔叟.md "wikilink")\]\]

1713年起，他着手翻译[荷马的史诗](../Page/荷马.md "wikilink")《[伊利亚特](../Page/伊利亚特.md "wikilink")》和《[奥德赛](../Page/奥德赛.md "wikilink")》，他并没有准确地进行翻译，而是根据当时英国时代精神进行再创作，他自己说如果荷马生活在18世纪的英国，也一定会这样写作这两部史诗。但是这两种译本在英国大受欢迎，第一部英语词典的编纂者约翰逊博士称赞为“世界前所未见的高贵的诗译作”。依靠这两部书的收入，足以使他的生活不必依靠赞助，并使他稳居英国桂冠诗人的宝座。

1725年，他对[莎士比亚的作品进行重新编辑](../Page/莎士比亚.md "wikilink")，用当时的标准衡量，作了不少改动，受到学者们的批评，他又写了《群愚史诗》，把批评他的人描写成“沉闷女神”的宠儿。
30年代他计划写一部关于人、[自然和](../Page/自然.md "wikilink")[社会关系的巨著](../Page/社会.md "wikilink")，但只完成一部序论：《人论》（1734年）。

1735年，他写作了《致阿巴思诺医生书》，讽刺了身居高位，逍遥法外的道德败坏者。

蒲柏还为[牛顿写了著名的墓志铭](../Page/艾萨克·牛顿.md "wikilink")：

[牛津语录词典中收录了](../Page/牛津.md "wikilink")212条蒲柏的作品精辟语录。如“只有少量知识是危险的”，“人皆有错，难能宽恕”，“正确的学习造就男子汉”等。

1719年起，蒲柏在[泰晤士河畔的特威克纳姆别墅定居](../Page/泰晤士河.md "wikilink")，经常招待朋友，以文会友，并写了一些关于[建筑和园林设计的文章](../Page/建筑.md "wikilink")。
[Alexander_Pope's_house_at_Twickenham.png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Alexander_Pope's_house_at_Twickenham.png "fig:Alexander_Pope's_house_at_Twickenham.png")

19世纪对蒲柏的评价不佳，认为他的用词过于造作，韵律过于死板，他的讽刺有点不太人道。但到了20世纪，他的声望又开始提高，有的诗作如《夺发记》和一些讽刺诗被称为讽刺诗的最高境界；但有些诗如《人论》普遍认为并无多少独创的思想；他的《[伊利亚特](../Page/伊利亚特.md "wikilink")》译本和《群愚史诗》一直受到争议。

蒲柏是第一位受到[欧洲大陆关注的英国](../Page/欧洲.md "wikilink")[诗人](../Page/诗人.md "wikilink")，他的著作被翻译成欧洲许多国家的文字。
他是启蒙运动时期古典主义的代表，他的作品可分为田园诗，讽刺诗和哲理诗及翻译作品四大类。
在英语诗歌史上，双韵体诗由乔叟最先启用，后经斯宾塞，马洛等人发展，再由德莱顿弘扬，最后经蒲柏的完善扩充，形式更为整齐优美，节奏更跌宕变化。这种“[英雄双行体](../Page/英雄双行体.md "wikilink")”在诗歌艺术中达到了神韵独步千古的境界，成为英国诗歌史上的最高成就。

## 外部链接

  - [《批评论》原文](https://web.archive.org/web/20050310185244/http://eserver.org/Poetry/essay-on-criticism.html)
  - [特威克纳姆别墅博物馆网站](http://www.twickenham-museum.org.uk/detail.asp?ContentID=19)

[P](../Category/1688年出生.md "wikilink")
[P](../Category/1744年逝世.md "wikilink")
[Category:英国诗人](../Category/英国诗人.md "wikilink")